\subsection{Einbau der entwickelten Bibliothek}\label{sec:modocot:integration}

Für die Rückmeldung fehlgeschlagener Unittests oder Compiler"=Fehler in ein Ticketsystem,
wurde eine neue Utility"=Klasse eingeführt.
Diese bietet eine statische Methode,
die die vom Studenten hochgeladene Textdatei als \inlinecode{InputStream}
sowie das Ergebnis"=Objekt aus dem Testrunner entgegennimmt.

Die Methode ist standardmäßig nicht blockierend.
Es gibt eine weitere Signatur dieser Methode,
mit einem Boolean als dritten Parameter,
der bestimmt, ob auf das Abschließen der Ticketrückmeldung gewartet werden soll.

Da die Ticketrückmeldung lediglich zusätzlich zur Antwort ans Moodle ist,
wird die Variante genutzt,
die nicht wartet.
Somit wird die Rückmeldung in ein oder mehrere Ticketsysteme in einem separaten Thread gestartet,
auf den aber nicht gewartet wird oder eine Fehlerauswertung passiert, sollte etwas schiefgehen.
\bigbreak

Der Rückmeldeprozess liest die hochgeladene Textdatei zeilenweise ein und ruft jede Zeile
mit der statischen Funktion \inlinecode{Ticketsystem.fromUri(String)} auf.
Entspricht die Zeile keinem \acrshort{uri} für die Ticketbibliothek,
wird die geworfene Exception einfach ignoriert.

\begingroup
\begin{wrapfigure}[22]{R}{0.6\textwidth}
    \vspace{-1em}
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{assets/ticket-response-failed-test.png}
    \caption{Beispiel für Ticketrückmeldung aus \acrshort{modocot} für Unittest Fehler\label{fig:modocot:failedTest}}
\end{wrapfigure}
Im Erfolgsfall wird mit der erzeugten Instanz die Ticketrückmeldung aufgerufen.
Damit können in der Textdatei beliebig viele Ticketsysteme angegeben werden,
die Rückmeldung würde in alle vorgefundenen Einträge stattfinden.
\bigbreak

Die Rückmeldung in ein einzelnes Ticketsystem folgt immer dem gleichen Ablauf:
Als Erstes werden aus dem verbundenen Ticketsystem alle \acrshort{modocot}"=Tickets abgerufen.
Für Systeme, die Label"=Unterstützung bieten,
wird nach Tickets mit einem bestimmten Label gesucht,
für die anderen wird ein Marker im Titel gesucht.

Mit den bereits vorhandenen Tickets werden anschließend die neuen Ergebnisse verarbeitet.
Um ein existierendes Ticket zu finden,
dass demselben Fehler wie bei diesem Testlauf entspricht,
wird vom Name des Tests ein Hashwert gebildet.
Der Titel des passenden Tickets muss mit den letzten acht Ziffern des Hashwertes enden.

\begin{wrapfigure}[26]{L}{0pt}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{assets/ticket-response-failed-compilation.png}
    \caption{Beispiel für Ticketrückmeldung aus \acrshort{modocot} für Compiler Fehler\label{fig:modocot:failedComp}}
\end{wrapfigure}
Wurde ein passendes Ticket in der Menge der abgerufenen bereits existierenden gefunden,
wird es aus der Menge entfernt,
die Beschreibung durch den neuen Inhalt ersetzt und gespeichert.
Andernfalls wird ein neues Ticket für diesen Fehlerfall angelegt.

Nach dem Bearbeiten aller Fehler dieses Testlaufes
befinden sich in der zu Beginn abgerufenen Menge nur noch Tickets,
deren Fehler bei diesem Testlauf nicht mehr aufgetreten sind.
Diese werden daher alle geschlossen.
\bigbreak

Für die Ticketbeschreibung wurde Markdown verwendet.
Kann ein System eventuell kein Markdown rendern,
ist die Ticketbeschreibung dennoch lesbar.

Zu Beginn wird immer eine Tabelle mit den Kerndaten des Fehlers erzeugt,
anschließend kommt der vorhandene Stacktrace.
Für die Übersichtlichkeit ist dieser einklappbar.

\figurename{} \ref{fig:modocot:failedTest} zeigt die Rückmeldung eines fehlgeschlagenen Unittests,
während \figurename{} \ref{fig:modocot:failedComp} die Rückmeldung einer fehlgeschlagenen Kompilierung zeigt.

Im Vergleich zum Unittest"=Fehler wird bei einer fehlgeschlagenen Kompilierung versucht,
eine exakte Angabe zu machen, wo im Code der Fehler ist.

\endgroup
